[被迫扮開放？] 華宣佈多項開放措施 疑為貿易戰降溫 涉及能源電網敏感產業 力度前所未有

華宣佈多項開放措施 疑為貿易戰降溫
涉及能源電網敏感產業 力度前所未有

中美貿易大戰在即，中國曾誓言旦旦美方一旦開戰將重力回擊，卻在短短4日密集式宣佈多項對外開放措施，涉多個重大敏感領域，如能源、稀土、電網等關乎國家經濟安全戰略的產業，且不斷加碼。有中方學者稱，這次開放力度前所未有，歷史罕見。但也有分析認為，中方此舉意在降溫，有向美方示好之嫌。時事評論員劉銳紹對《蘋果》表示，這是中方在貿易戰中誤判形勢的惡果出現後，被迫推出措施順應美方要求。

美國早前公佈對500億美元（下同，約3,922億港元）中國進口商品加徵25%關稅的清單，其中首批340億美元（2,667億港元）中國進口產品，將於7月6日加徵關稅。開戰在即，雙方對峙之際，中方短短4日卻突然推出多項對外開放措施：6月28日發佈2018年負面清單（全國版），製造業投資限制基本取消，大幅放寬金融、交通運輸、能源等多個領域市場；29日，出台簡化外商投資的手續；30日，推出2018年版自貿區負面清單，新清單長度比2017年版縮短一半以上，還取消了石油、天然氣勘探、開發限於合資、合作等多項限制，開放程度較全國版更進一步；7月1日，即日大幅下調汽車整車和零部件、化妝品、水產品等一大批商品進口關稅。

稱落實習博鰲承諾

中國外經濟貿易大學國際經濟貿易學院教授崔凡表示，近期開放政策出台頻率「在改革開放歷史上都是少見的」，足見中國政府高度重視擴大開放。中科院世界經濟與政治研究所副研究員蘇慶義稱，「中國已進入深化對外開放的新階段」，此階段意味着中國不再滿足於開放本身，而是要提升開放的品質，實現與世界經濟互動。

官媒稱，大幅度對外開放時是落實中共總書記習近平4月在博鰲論壇的開放承諾。但外界認為，由於距離7月6日的關稅制裁只剩幾天，中方此舉似意在降溫。

中國美國商會主席蔡瑞德（William Zarit）認為，中國此擧表明它真的是在對外開放，這或有助解除貿易磨擦的引信。時事評論員劉銳紹則對《蘋果》表示，中方第一條取消小麥、玉米之外農作物品種選育和種子生產須由中方控股的限制，「放咁前，明顯向特朗普選區主要產業開放限制」，相對於中方早前聲言對美國大豆等農產品徵稅，反擊特朗普選區產業，新措施明顯是自摑一巴。

需引外資催谷經濟

此外，中國經濟經過急劇膨脹擴張，浮現兩大後遺症，「一是經濟去到臨界點，或出現大問題的時間逼近咗」，例如習近平力倡的一帶一路，「大約四分之一或五分之一預期虧本，投資收不回來，令中國外匯儲備大幅降低，隨時引發中國內部經濟危機」。加上內地房地產泡沫隨時爆破，中國需引外資進入市場，催谷起中國經濟。劉稱，中國對外開放也可技術層面考慮，一方面中資在本土市場佔有的份額有優勢，「開放都唔怕你，另一啲是中國放棄的市場准外資進入」，例如在汽車業開放對外資限制，「因中國追了多年追不上，放棄這個市場」。

話就話開放，轉頭又屈人錢，仲有邊個信？

見棺材先識驚，正仆街

刁種:暗號?
侵侵:支那開門

亞太貿易協定修正案今生效 中、印、韓等6國互降關稅

亞太貿易協定第四輪關稅減讓成果今日正式生效實施。6個成員國中國大陸、印度、南韓、斯里蘭卡、孟加拉和寮國，將對共計1.03萬個稅目的產品削減關稅，平均降稅幅度為33%。此外，中、韓、印、斯等四國，還給予協定內最不發達國家孟加拉共1,259個產品特惠稅率安排，給予寮國1,251個產品特惠稅率安排，平均降稅幅度為86%。

第一財經報導，亞太貿易協定前身為簽訂於1975年的曼谷協定，是在聯合國亞太經濟社會委員會主持下，為促進南方與南方國家之間的合作，在開發中國家之間達成的一項優惠貿易安排。大陸於2001年正式加入，是大陸參加的第一個優惠貿易安排，覆蓋近30億人口，也是大陸目前唯一涵蓋東亞、南亞地區並在實施的優惠貿易協定。

2007年10月，亞太貿易協定各成員國啟動第四輪關稅減讓談判，經過九年磋商，各成員國於2016年8月正式結束談判，並於2017年1月第四屆部長級理事會上簽署修正案。

分析認為，這項修正案是協定各成員國歷經9年談判完成的重要成果，是對亞太貿易協定的豐富、完善、補充和提升，體現了各成員進一步深化經貿合作、實現互利共贏的現實需求與美好願景。這項修正案的正式生效，將為協定各成員國經濟發展提供新助力，促進各成員國之間貿易繼續成長，進一步推動亞洲區域經濟一體化和大陸「一帶一路」建設進程。

中國政策一時一樣到時反口外資又奈你唔何

[url]開戰[/url]

開放電網
電網日日都輸錢
比政府控制曬收費
外資入去 等於送錢

劉銳紹呢條撚屌表面上支持咩民主自由，實際上係崇拜權力，一見皇帝有政策推出就打J，講嘢開口埋口百姓，市民國民都唔識叫，崇拜皇權崇到出面

好似lg咁, 批左你起廠投資左幾十億先改例迫你

一上賊船冇得走

每年5000 億usd
果小小零頭都唔夠畀🤷🏻‍♂️

成個中國海關交畀鬼佬管就差唔多

肯撚定又反口啦 支那連承諾呢兩個字都唔識寫

開放咗又點，之前咪試過開放囉
佢地無論開放d乜政府都一定會干預架啦

你去d東南亞窮國搞能源，人地仲會感激你，幫中國做基建就係你起好舊野，佢認威，偷曬你d技術當自主研發

呢個國家就算扮狗都唔會認咩都要靠外國先生存到，根本無悔改過

從人民到權力核心都係世界毒瘤
文代 知識 根本都追唔到發展
唔應該比呢個國家發大 都係自已打返內戰算9數吧啦